# Квашена капуста

Квасити треба у каструлі або великих >3л банках

- На 1 л води
	- 2 ст л солі
	- 1 ст л цукру
	- 4 ст л оцту
	- Перець горошок
	- Лавровий лист

- Капусту нашаткувати і перетерти з сіллю
- Покласти поперемінними шарами капусту і часник
- Сіль і цукор краще розчинити в окропі
- Додати оцет в капусту
- Залити окропом
- Зверху поставити гніт (тарілку і банку з водою)


# Запіканка

- На 200 г сиру
	- 1 яйце
	- 2 ст л манки
	- 0.5 ч л соди
	- 1 ст л цукру

Зверху кинути кілька шматочків масла для кольору.


# Ікра з баклажанів

Запозичено з такого [рецепту](https://klopotenko.com/uk/ikra-baklazhanna/)

- Баклажани
- Перець
- Помідори
- Часник

- Запікти в духовці протягом 20 хв (180 градусів, вогка програма).
- Порізати на дрібні шматки й перемолоти в блендері
- Додати олію, оцет, сіль, перець, кріп і т. ін. за смаком.

Олію краще додати відразу, щоб легше було молоти.


# Коржі

- 600 г борошна
- 250 мл кефіру або кислого молока
- 1 яйце
- 1 чл цукру
- 1 чл соди
- 1 чл солі

- У миску вилити кисле молоко і додати соду, сіль і цукор
- Перемішати
- Збити яйце і додати до молока
- Додати борошно і замісити пругке тісто
- Залишити на кілька хвилин
- Розрізати на 4 частини
- Сформувати кулі
- Розкатати на товщину 1-2 см
- На пательню можна додати трохи олії
- На малому або середньому вогні смажити 6-7 хвилин з кожної сторони під кришкою
- Решту тіста треба накрити рушником, щоб не висихало


# Піца

## На двох

- 3/4 склянки молока
- 1 яйце
- 2 ложки сметани
- 1 ложка олії
- 1/2 ложки цукру
- 1 ч. ложка дріжджів
- 1 ч. ложка солі
- 2 склянки борошна

## Дуже велика піца

- 0.5 л молока
- 2 яйця
- 2-3 ст. ложки сметани
- 2 ст. ложки олії
- 1 ст. ложка цукру
- сіль
- дріжджі
- Борошно скільки візьме (можливо 4 склянки)
